[又死2隻]危樓牆壁倒塌 八旬夫婦慘被砸死

安徽合肥市肥東縣馬湖鄉金趙村一間建於上世紀80年代的危樓，客廳內一道土木結合的牆壁昨日突然倒塌，屋內一對胡姓和江姓八旬夫婦被砸。村民及後欲找夫婦二人時，才發現他們遇上意外，惟老夫婦被救出時，已無呼吸。

昨日下午，村民到涉事房屋找老夫婦打麻雀時，敲門良久都沒人應門，透過窗戶查看屋內情況時，始發現悲劇。其餘村民到場協助將土堆挪開，抬出老夫妻時，兩人已無呼吸。

據了解，涉事房屋為磚木結構的一層農房，建於上世紀80年代，去年當局曾向房屋下達危房改造通知，金趙村村書記曾多次向老夫妻勸說，指政府在特殊情況才會強制動工，惟「老夫妻或因家庭問題，一直沒有改造」。該書記又指該房玉去年曾下暴雨，整個村子都淹了，「當時（房屋）都挺過去，沒想到這次出事了」。

胡翁的弟弟則指，姪兒女在縣城購買房屋，有時接兄嫂到縣城居住，「老人家在農村能打麻雀娛樂，在城裏住不慣，又考慮到子女要還貸款，不願加負擔，故遲遲沒有進行危房改造」。